鄭文傑：成立流亡議會

今次係（光復後既）美國之音
鄭文傑同袁弓夷一齊接受訪問
鄭文傑普通話好勁

Summary:
流亡議會
- 一個集體想法/概念，仍然處於討論階段

- 本身係講影子議會，而家覺得流亡議會比較好

- 議員應由香港人民主選舉選出（現任區議員？立法會議會？重選？）

- 比不論香港或者海外既香港人有多一個選擇方案，團結香港人

- 由離開左香港既人為不能發聲既香港人發聲

- 未有具體方案

- 需要大家集思廣益

- 流亡議會需要同其他戰線（國際、街頭）合作

立法會議員？*

推上去推上去
將來一旦香港封埋出入境
國際就會好需要一個可以代表香港人聲音既平台同

唯一有關聯既就係攬炒團隊既民間議會
希望佢講既係同一樣野

成立埋政府

之前袁弓夷已經提及過，佢建議未來可以由流亡議會舉行民族公投
我覺得不如成立左議會之後直接用流亡議會既名義同國際講數

不過流亡議會既壞處又係有大台

有冇方法由香港人全民控制返個台？

其實冇乜分別
流亡議會會比較似一個平台
流亡政府就一定比人話大台

推

所以用流亡議會名義係好過流亡政府
始終流亡議會可以有唔同光譜既人發聲

其實流亡議會可以參考下美國搞果個IPAC
一樣係比較鬆散既議政聯盟，但係必要時可以決定一D未來既發展方向

鄭文傑明明台灣讀書點解咁重支那音
喺中國讀書嘅台灣朋友都唔會咁

要黎嘅始終會黎

真正一人一票

更加唔好忘記要組建流亡政府武裝力量， 以便喺拯救香港人離開佔領區以及反抗佔領軍， 可以喺以上情況下大派用場

其實我諗有幾個方法
- 現任（走得甩既）區議員同立法會議員
- 民間投票（香港+海外同步投票）
- 民間投票（海外投票）

細細個學嘅普通話可以影響講北方話嘅方式

有流亡議會就得，唔一定要自稱政府
武力應該另外再搞，例如係英軍入面建Hong Kong Regiment

Pishhhhh

再唔係第一屆先由內閣推崇德高望重嘅政治智者 ，而成功組建實體流亡政府之後，再由流亡人士同共軍佔領區內部嘅抗爭者代表共同投票選出領袖

再推

連登仔嘅議員全部都要100%啱佢心水，所以唔可以有議會/大台㗎

你都要諗下英軍組建hong Kong regiment變相就係延續返過往嘅殖民制度 係自己人嘅軍隊就梗係要自己人去解放

而家只係講緊流亡議會
唔係流亡政府
差好遠

議會可以唔等於大台

就算有大台，都必須要確保唔同嘅政治派系都可以有平均平等嘅權力 (共匪熱狗除外)

議會係由不同派別嘅人組成一齊 因此並唔可以同一言堂嘅大台相比

時機大約會係幾時，定係暫時未計劃？

始終流亡議會畀我感覺係成立新政權，取締現有政權嘅起點。

我喺度諗緊，流亡議會會唔會令國際礙於認為時機未到，唔想明刀明槍支持獨立，所以唔畀太大力去backup同埋承認？

例如美國有一個眾議員呼籲其他議員承認香港係獨立國家，但似乎未做到一呼百應嘅效果。

我認為嚟緊立法會選舉dq係一定會發生，假如國際社會見到民選代議士因為政見不同而被dq，見到現有有規有矩嘅系統已經被破壞運作唔到，會唔會有更大嘅說服力去畀佢哋支持我哋新建立嘅系統？

當然唔係
當年波蘭流亡政府都有軍隊係under英軍
波蘭唔係英國殖民地

要等到香港以內既香港人冇辦法發聲先得

其實議會本身亦都係政府嘅一部分， 你諗下 畀人選出嚟嘅代表都要做返啲政策去服務手足

佢喺臺灣讀大學

鄭文傑台大畢業

普通話梗係勁

初選民意 > 9月DQ選舉

其實攬炒巴係真係值得大家尊重
無論係前瞻性，公信力，行動力，定係安全性都極高，我都幾肯定佢地係香港政府第一通緝對象

但
大家真係一定唔好
支持流亡議會呀

我唔覺得冇必要組成政府
連自己既人民都各散東西，點解要有一個政府
議會目前黎講已經好夠

推動叫雞合法化?

Good idea

Push

唔好意思，潑冷水。睇返之前民運人士最終都淪為喪家犬。本土力量先係根本，勁一百倍

區議員民選出嚟代表到香港人，不過要睇吓佢哋夠唔夠膽做

7.11-12 初選票站List出爐

連登啲初選post都推唔起

鄭文傑普通話好勁

佢台灣讀書架

星期六日既初選都可能得

711, 712初選好緊要
當選人就要出逃，將來都可以代表香港民意

711712初選好重要
當選人就算出逃，係國際都可以代表香港民意

Plan A -> 流亡議會
Plan B 繼續選9月

支持！！

嘩

個人覺得支安法已經掂到個margin
不過唔知外國係咪咁睇

未到完全封網

push

叫得雞多咪普通話好

可籌備定
但要等政府幫手架空立會
咁授權性就去晒流亡議會個面

認同

要玩不承認現時制度既方法，
就要預左佢會用國安法來玩鳩你，
要玩流亡政府從來唔會係城內既人做。

多謝推post
D民主人士真係好鐘意叫雞

學者許章潤批評習近平, 結果「被嫖娼」被捕

民選香港國會 由初選產生

已經開始搞緊？

，

咁你光復之後都係有新政府架啦

抗爭無大台 但執政唔同都無大台咩

流亡政府我睇係文宣戰外交戰多過實際作用

現任嘅做得就要預定會比人用國安法DQ

同盟會

唔好諗所有野都係1％>100％

你去返舊年10月人權法 都無人估到會有自治法 同埋港獨俾中共夾一夾 會突然變左主流意見

鄭文傑英文都好好
真係人才嚟

點都有大台 但唔好預會有人跟

時局變左
舊年街頭抗爭係冇大台有著數
今日係打國際線
冇大台外國都唔知香港人想點 唔通叫佢地上連登睇正評咩

美有袁爸，英有文傑，台灣有乜？

讚👍

鄭文傑背景奇怪，今次逃亡英國事件經過更加令人不可思議。早個月已俾BBC hardtalk 狂屌，講野前後矛盾，可見英國政府都唔係完全信任佢。如何英國要收集情報唔洗咁高調搵個領事館人去做因爲一定會被懷疑。
而家又搞什麼流亡議會？佢喺香港聲稱只係領事館職員，抗爭運動從來無佢蹤影，而家竟然變成民主鬥士？又同走咗埋去袁弓夷度，令人更如懷疑。
流亡議會呢單野可能係幫中共收集海外流亡港人資料，然後一網打盡，細思極恐。
我睇留言一面倒撐佢更令我不安。究竟有無人正經睇過佢出來講嘅野？我有睇佢facebook 長文，極仔細而且英文非一般香港人可寫到。
流亡議會我唔反對，我只係對呢個人有懷疑，而且可能暴露流亡手足行蹤。

初步idea... 睇頭post

BBC hardtalk 狂屌佢 = 英國政府唔信任佢????
BBC hardtalk 唔係個個上親去都屌架啦咩 話明hardtalk wor

你個套logic可以apply所有人 gphone都係共諜 收集老美資訊
陳家齣又係共諜 將港獨一網打盡
國屍更加唔洗講 所以fb user已抄底曬send俾中宣部

我懷疑你多過懷疑simon cheung

你冇例子
又話人前後矛盾又話人細思極恐
海外流亡海人起碼都成千上萬，點收集

我驚你多D喎P牌巴打
你上一個post係舊年11月喎

港人*

其實真係要

成立埋政府，香港人係香港搞投票，之後成立軍隊，時機成熟

帶盟軍返黎香港，直接解放香港，獨立

維人同藏人都有

有晒片，唔通上去齋揼咩

講左好多次成立政府冇好處

支持鄭文傑
支持流亡議會 idea

推 一國兩制已死
多條戰線要人
香港自治法案 retweet國際線
35+ 黃色經濟圈 快閃文宣
BNO 5+1 提取強積金 特區免簽地位

提名陳浩天

香港人最終必定有一個大台

我唔會buy流亡議會

不嬲都唔要大台 仲要流亡大台？

俾班人遙距指揮？講真逃走左嘅人無資格再指指點點本地戰線

專心打國際線啦

好

德有台仰

好期待

各有各做

留名跟進

流亡議會就係用黎打國際線
當國際再唔知香港入面發生乜事
封出入境、封網

流亡議會就要代表香港人

有懷疑之心係好
但唔好多疑到咁

流亡議會只係表面
內裏重要嘅係好似海外武裝、運輸補給、國際線外交、制訂新法律呢d

跑得深圳多。

點做國際線由佢地

但本地運動一定唔可以再有大台

推 可以參考下東突流亡政府

同意
算係一個互相協調既平台

到時仲可能有本地運動？
仲有得比你揀有冇大台？

👈🏻

仲有信要寫

大家一齊寫封信俾岳義士同其他坐緊監嘅手足好無？

有議會先
如果唔係都係吹水

up

整得流亡議會係唔係收到風

其實遲早都要大台 唔係永遠都無統一性 軍隊打仗都要指揮官
仲要個大台係外面外交 主力係交涉同管返啲幫手足嘅資金姐 本土理閪佢咩

咁多人齊插我，預咗，咁就更加證明我講嘅嘢

有腦的人自己判斷下

我覺得反而係吹風

其實如果流亡議會個體制足夠民主，就唔會出現唔係多數嘅大台騎劫嘅情況

如果都係老泛民控制到，只能話我哋要尊重多數決規則

我唔算插你

香港曾經有一樣差唔多嘅嘢
叫做臨時立法會

叫得雞多

流亡政府?

由2019 612起計香港總共成立過幾多次議會同政府？

习近平是当代的魏忠贤，当代的赵高。……指鹿为马，结党营私，祸国殃民。

自己唔識回
就叫人睇一條25分鐘既片

冇錯鄭文傑本身係有利益衝突，佢係在公在私都係支持香港人
如果我係佢既話，我都有可能做同樣既野
如果你話佢係前英諜，我都覺得唔出奇
香港係間諜城市

但係你既推論直頭係亂噏
佢既推論係合理，亦都好難唔相信佢而家係自由身

大家一齊寫封信俾岳義士同其他坐緊監嘅手足好無？

哦原來係袁生fans
對唔住踩到你條尾
已block.

話咁快

香港已經成為無形集中營

黨安法最新釋法：授權黨軍申請手令 要求受黨安法調查人士交出旅行證件 ( 非保釋條件 ) 七月七日生效

我都未Block你
我先冇咁小氣好似你咁唔岩聽就block

我純粹一直認為袁弓夷部份論點唔錯
不過我唔同意佢大中華膠同告上國際法庭

bump

所以一定要推本土入初選

你班暴徒想香港人投票選人，再科水做海外工作？

需要本土派嘅聲音

成件事邏輯好似唔啱
流亡但有議會
有咩政好議
過到英國就融入吧啦

推
流亡主權機構

711712

邊到叫雞好

融入 ≠ 滅絕香港人身份

推 7.11-12 初選票站List出爐

連用詞都係偏向支那，好明顯佢以前工作要接觸好多支那人。 口音通常會隨住聽得多咩人而不斷改變，佢喺台灣如果講成咁，台灣人聽一秒就覺得佢係支那腔加香港口音..

支持 香港本土有得做野既 已經好少

好坦白講句
我情願輸都唔要有大台
情願輸都要泛民收皮，眾志收皮 (已達成)

到時熱血公民就會係大眾所祟拜既理念派

最好要有一支喺美國成立嘅基金作為流亡議會嘅資金

支持

721831101111

之前有巴打講過民選區議員係香港最有民意代表既人，但係區選係黃藍之爭，就算係民主派都未必真係選民心目中既最理想人選
咁點搵人做

直接成立海外政府，香港人每年交稅俾佢，建立萬億國庫，等佢哋為香港獨立作準備